十萬人信錯689落錯車

信689自己on 9 , 但睇錯市怪别人真是姓賴

全文

曾蔭權任內成立發展局，由林鄭月娥出任局長，負責規劃土地用途及市區更新。故曾蔭權任內沒建立足夠土地儲備，林鄭月娥亦需問責。不過，曾蔭權成功收緊「發水樓」，規管一手樓買賣，要求地產商以實用面積計算樓價，算是德政。而且，若看供樓負擔比率，曾2005年上任時400平方呎單位為29.3%，2012年離任為43.3%，2008年金融海嘯時更低至31%。「曾蔭權年代是較好的，雖然說推地少，坦白說他下台時供樓負擔比率43%，現在卻是50%！」供樓負擔維持在家庭入息的四成，尚算合理，故去年第二季這個比率回落至約43%，林Sir大力呼籲趁機上車。

2012年7月，梁振英上台，聲言10年內興建46萬個單位，現在他快將下台，房策卻沒半點成效。雖然公屋單位數目增加，但居住在公屋的人口了無寸進。據統計處公布的2016年中期人口統計簡要結果，公屋單位總數由71.7萬個增加至79.1萬個，增加7萬多個，但住在公屋的人口，僅由212.9萬增至213.1萬人，只增加了2,000多人！

製造假預期 樓價火上加油

林Sir估計公屋單位不斷加但受惠家庭卻不多，跟公屋分戶問題有關，如家庭暴力、夫妻離婚、兄弟不和也可申請分戶。公屋政策千瘡百孔，富戶只要年過60歲便可繼續住下去，即使一人獨居於大單位也不用搬，「呃公屋」報道屢見不鮮。舉例早前法庭有一名郵差訛稱與外婆同住，申請「家有長者優先配屋計劃」分配到公屋，實情其外婆被送到安老院至終老，該涉案郵差去年底只被判處180小時社會服務令，完全缺乏阻嚇性。

梁振英任內又不斷預告樓宇供應量將創新高，製造樓價快將見頂的預期。據統計處數字，過去10年自置居所的家庭住戶比率，竟由52.8%跌至48.5%，同期全租居所（即沒有分租）的家庭住戶比率，卻由43%上升至46.8%。以2016年約250萬個住戶計算，自置比率下跌4.3個百分點，即約10萬個住戶由業主變成租戶。

林Sir相信，當中不少人信錯梁振英， 賣出自置單位， 暫時租屋住，等樓價下跌再上車，結果「上唔番車」。梁振英政府多次出招整治樓市，卻讓樓市火上加油，無助港人上車。如去年11月將印花稅劃一15%，以公司名義轉讓的樓盤大增，有炒家更「首次置業」，以一張合約認購多個單位，「這些首置炒家一次過買10個單位，之後只要付數千元律師費便可分契！」近日便有傳媒揭發「一約多伙」情況湧現，新地南昌站匯個案最多，佔已售單位四成。梁政府的辣招導致近月樓市熾熱，樓價再次破頂，2012年7月CCL為105.46點，近期升破150點，未夠5年升43%；供樓負擔比率則由當時42.8%至最新估計已升破50%！

班友好明顯高位接貨想順勢炒一轉，聽到689一講就淆底啦

未搵到樓就沽

自住都放
抵撚死